**3813. – Carex chaetophylla** Steud. (C. SETIFOLIA Godr., non Kunze). – Voisin du précédent. Plante très grêle de 10-40 cm, à tiges filiformes, à souche épaisse et tortueuse ; feuilles sétiformes-canaliculées, très étroites (1 mm) ; épi petit, ovoïde, dense, fauve, à 2-5 épillets mâles au sommet, souvent dépassé par la pointe sétacée de la bractée inférieure ; //écailles ovales-acuminées ; utricules ovales, plans-convexes, atténués en bec assez long égalant l'écaille ; akène ovale, plan-convexe. //
Lieux secs et sablonneux du Midi, jusque dans la Drôme, l'Ardèche, l'Aveyron. – Espagne et Portugal, Baléares ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.